菠蘿之戰｜下一個？中國貿易商暫停進口高雄蓮霧

大陸宣布明起禁止台灣菠蘿進口，原因是去年多次在進口台灣菠蘿中發現「檢疫性有害生物」。台灣各界大力支持本地菠蘿，致力減少農民損失之際，有台灣傳媒引述學者分析，下一個被禁水果很大可能是即將當造的芒果。不過，今早突然傳出，高雄六龜區種植的蓮霧也遭大陸「封殺」，原定下周有三千多公斤「蜜風鈴」蓮霧輸往大陸，六龜區農會今早卻收到大陸貿易商叫停出貨的通知。

日本會買哂啲台灣芒

2000斤蜜風鈴蓮霧「棄單大逆轉」！3貿易商搶訂 果農準備出貨

記者許宥孺／高雄報導

繼台灣鳳梨遭大陸暫停進口後，2月28日又突然傳出高雄六龜農會原定3月3日將出口一批蜜風鈴蓮霧至對岸，也遭貿易商突然喊暫停，不過現在有好消息了！六龜農會總幹事邱蘭英表示，昨晚有2家合作大陸貿易商、1家香港貿易商都來詢問，今天還有民代表示要全數購買。

愛文芒

其實呢個夠清甜，好食過菠蘿

中共制裁邊樣, 邊樣就會賣到斷貨

曲線助攻

澳洲龍蝦

原來呢隻叫蓮霧

老母有時買返來
照食 但唔知叫咩名

愛文芒真係好正

黑珍珠蓮霧是頂級品

幾時嚴止台積電晶片進口呢

蓮霧幾好食，快撚D送黎香港

使唔使批皮？

暫停進口台積電芯片

只要洗乾淨就可以直接吃
皮很薄很甜

哩張圖今晚好忙

蓮霧正，去旅行一定洗定幾隻放係盒仔，唔駛批皮就咁食

葛假博士仲有冇得訂

香港叫天桃, 懶人恩物, 唔洗批皮, 沖水直接食

皮都係佢嘅精髓喎

睇落好似可以當飛機✈️杯

又迫我地買靚野

幾時到芒果
已經準備好成人紙尿片 食到屙爛屎

日本芒好貴

台灣有隻綠色皮芒果都好好食

呢招大絕黎

禁出口

情人果也是一種芒果

愛文芒果產季
產季：4～8月特性

有D人好中意食蓮霧 班人發達啦

貴到仆街

我屌丫

但個種愛文芒都有一半

日本同南韓太北冇乜芒果，有得賣都貴到仆街

幾舊水一粒

架妹黎到一定去許留山

未食過 sor

架妹韓妹嚟香港
尖沙咀影相 - 買許留山 - 坐1A - 去廟街食嘢

呢隻野好食
唔知叫乜+1
邊度有得買台灣蓮霧

今年大撚把嘢食
台灣no.1

台灣三至四月有咩水果？ 鳳梨同mango ?

西瓜、枇杷、草莓

呢隻好食呀

運過嚟香港，香港人同你買哂佢

芯
晶片

又有正嘢食

好鬼鐘意食蓮霧同菠蘿

推

快點制裁愛文芒果

ban tsmc

等芒果

蓮霧好好食

爽甜

日本人：又有平芒果食

愛文芒果

咁撚威 幾時禁TSM

菠蘿我一般
但芒果就

中國就係咁詭異
只有佢驗到外來食品有病毒
而全世界都驗唔到

中國佬食草算啦

幾年前包左架的士係台南玩,個的士阿嬸送左一箱
俾我拎番香港食

要批走個頂個十字位，入面有啲毛

之後搵代理人買返 變相入左貴貨

台灣生果出口都係貴野
佢肯平少少大把人排住隊要

其實同蘋果有咩分別？

蓮霧

蘋果

其實根本係支拿唔夠外滙扮唔買

因為台積電晶片加價，中共係台灣入口半導體總額年年加，係農作品唔知幾多倍
係係其他度慳返咋

呢隻好食 好耐無食

係，本質就係已經乾塘冇外匯買外國貨。

下一步就係偷人哋d種子自己種去緩和壓力。仲可以自己話強國唔使浪費錢入口外國食品，自給自足。

不過佢哋種出來的都係次貨，遠冇原產地咁平靚正。

......「台積電是中国的」

根本就係助攻台灣面向國際

好事嚟
唔單止對經濟
時刻警醒台灣人都係好事

五月開訂
六月食到瀨屎

人稱最健康水果, 不過味道見仁見智
BTW, 撐

抵死，咁鐘意同中共做生意

全力支持台灣與美國建交

馬英九時期推動西進政策

好快呼籲人去買台灣菠蘿就係犯國安法

太陽芒好香，好甜。
但係好奢侈

都係食愛文芒算。

其實好撚on9，如果中國keep住禁同台灣貿易，反而令到台灣更加少依賴中國，甚至認為同中國完全斷絕來往係百利而無一害

支那最好快啲加速重整全球供應鏈

希望可以令台灣班奶共吸金友醒覺

街市成日見，但未食過

支持支那全面鎖國
自給自足內循環

台灣水果排名:
台灣愛文芒 清船爽口,比原美國種進化左好多, 肉地好, 多汁, 台灣愛文芒係芒果界根本無敵手, 唯一缺點係細隻左一個碼, 就咁睇外形無死敵呂宋芒咁大隻, 但食過岩岩出斑點既台灣愛文芒之後, 你會知道其他芒果都係細佬, 呢個先係大佬

鳳梨 多汁, 唔係死甜, 味道正到飛起, 一個成年人一日食一個根本唔係咩事, 唔想食到條脷鞋曬就要識切走個心同面頭果1~2MM先食, 個人喜愛切件再水洗一洗, 冰一冰先食
缺點又係細一個碼

蓮霧
本人本身唔係咁喜, 食完個口會淡淡地, 不過飯前果真係佢贏曬,台灣特產

其實呢班人好少，但好多鄉民覺得台灣冇中國唔得，但如果推翻左呢個想法就返唔到轉頭

台灣柑同蓮霧
行山一絕

出必殺

我準備好接收芒果

幾時到晶片？
一定可以對台灣造成致命打擊

最近食咗唔少澳洲龍蝦

算唔算間接承認台灣係國家?

清清地唔太甜
好鬼鍾意